# FAN DISCORD SERVER OF BLACK SILVER AND DARIYA WILLIS

## [Discord сервер](../../about_discord.md) - [FAQ по Discord](#this)

Добро пожаловать в Discord и на официальный фан сервер имени Артура Блэка и Дарьи Willis.

## ОБЩЕЕ

### Q: Что такое Discord?

**Discord** - это удобный и простой, но богатый в функционале чат, который взял самое лучшее от своих аналогов (Skype, Teamspeak, Ventrilo и т.д).

### Q: Что стоит сделать в самом начале?

Для начала стоит прочесть текстовый канал `#welcome`, в нём находится важная (и не очень) информация по серверу.

### Q: Что за списки справа и слева?

Слева находится список с серверами, чуть правее - список текстовых и голосовых каналов. Справа же находится список участников сервера, которые в данный момент времени находятся в сети.

### Q: Как упоминать участников сервера в чате?

Есть два способа:

* Первый способ схожий с Twitch'ом. Просто пишите `@[ник участника]`
* **В приложении для ПК**: Можно нажать на участника ПКМ и в появившемся меню выбрать "Упомянуть"
* **В приложении Android**: Нажать на аватарку или никнейм пользователя

### Q: Как писать в ЛС?

**В приложении для ПК**: 

* Можно нажать ПКМ по пользователю и выбрать "Написать сообщение"
* Можно нажать на аватарку пользователя и начать писать сообщение в открывшейся "карточке" (может быть отключено)

**В приложении Android**: Зажать на аватарке -> Настройки пользователя -> На синию кнопку с иконкой "диалога"

### Q: Можно ли редактировать сообщения?

Да можно, для этого нажмите клавишу ↑, или нажмите ПКМ по сообщению и выберете "Редактировать"
Если вы случайно написали на англ.яз, то не волнуйтесь для смены раскладки есть команда !fl (команда исправляет только последнее сообщение)

### Q: Что такое роли?

**Роли** - пакеты прав, устанавливающие возможность использовать какой-либо функционал Discord (смена никнейма, чтение истории канала, возможность войти в голосовой канал и т.д.).

### Q: Как я могу получить свою первую роль?

Самую первую роль можно получить за при смене цвета ника или вступления в гильдию.

### Q: Как сменить цвет ника?

Для смены цвета ника перейдите в текстовый канал `#chaos` после чего введите команду `!color help`: это покажет список доступных цветов, чтобы поставить себе цвет нужно написать `!color [название цвета]`.
Для того чтобы рассмотреть/узнать о цвете больше пропишите `!color info [название цвета]`
Например, если я хочу поменять цвет ника на `darkred`. Я захожу в канал `#chaos` и пишу `!color darkred`: бот выдаёт мне роль, цвет ника меняется.

### Q: Что такое гильдии?

**Гильдии** - это сообщества на нашем сервере, объединенные по интересам.

### Q: Как вступить в гильдию?

Для начала перейдите в `#chaos` и пропишите `!guild list`, появится список гильдий на нашем сервере. Чтобы вступить в одну из гильдий напишите `!guild [название гильдии]`
Для получения более подробной информации про гильдии, а именно: кто владелец гильдии, описание гильдии, сколько участников в гильдии, являетесь вы участником, пропишите `!guild info [название гильдии]`

Каждая гильдия может устанавливать свои правила для своих текстовых каналов. Если таковые есть, то бот запросит подтверждение в ЛС. Вы должны будете отправить код, который он написал, если согласны с правилами, в противном случае пишите `-`.

### Q: Я хочу показать какое-то фото/видео как мне это сделать?

Слева от строки ввода сообщений есть значок коробки со стрелкой.

Максимальный размер для обычных пользователей - 8Мб, для пользователей [Nitro](https://discordapp.com/nitro) - 50Мб.

### Q: Куда можно отправлять фотографии, видео, музыку?

* Отправляйте ваш контент в специальные `-share` каналы, если они не по теме чата и войс чата:
  * `pic-share` для картинок
  * `video-share` для видео
  * `music-share` для музыки
  * `clip-share` для лучших моментов со стримов
* Если контент предназначен для всех участников голосового канала, то он отправляется в `#voice_chat`
* Если контент предназначен специально для одного или нескольких участников чата он отправляется им в ЛС!

### Q: Почему я не слышу других участников?

Скорее всего, потому, что включено заглушение. Чтобы его выключить, надо нажать на значок с наушниками который находится в нижнем левом углу правее аватарки.
Также, вы можете не слышать других участников из-за того, что в настройках выбрано неправильное устройство вывода.
Что бы это исправить, надо нажать на шестеренку в нижнем левом углу, перейти в категорию "Голос" и выбрать устройство вывода на то, которое нужно.

### Q: Как настроить громкость участников сервера?

**На ПК**: Если участник находится в голосовом канале, то нажмите ПКМ по его нику и вы увидите что появилась маленькое меню, в нём вы увидите ползунок для изменения громкости.
**Android**:

* Если участник находится в голосовом канале, то нужно зажать его ник. После чего внизу появиться меню, выбираете "Настройки пользователя" и там увидите ползунок громкости и галочку выключения звука
* Если участник сервера не находиться в голосовом чате, то нужно найти в списке участников в правой панели и так же зажать его аватарку, выбрать `Настройки Пользователя`, а затем изменить громкость

**iOS**: точно так же

### Q: Что такое PTT и где его можно/стоит использовать?

**PTT** - в переводе на русский — «Нажми, чтобы говорить». Как можно понять из названия пользователи начинают вас слышать лишь только тогда, когда вы нажимаете и держите определённую кнопку (Android/iOS) или клавишу (Desktop), а то и целую комбинацию клавиш.
PTT можно использовать во всех голосовых каналах. Есть лишь несколько каналов где участник обязан его использовать:

* Каналы для просмотра стримов - `Стримы`
* Каналы для просмотра фильмов - `Кинозал`

Активировать PTT вы можете в настройках Discord, в меню "Голос" (Voice).

## Боты сервера

Наш сервер - это очень прогрессивное место. Боты - революция чат систем. Каждый чат сервис стримится поддержать разработку ботов в их системах. Боты помогают находить информацию, делать различные вещи, убивать время. На нашем сервере достаточно много ботов и все они несут за собой функционал - то, для чего они были созданы.

1. **Nightbot** - наш старый и знакомый Найтбот который горел в танке и очень вредный
2. **Snowball** - это партнерский бот, сделанный одним из наших администраторов, он отвечает за смену цветов, вступление/выход из гильдий и предоставляет некоторые другие функции
3. **Spectra** - это модераторский бот, отвечающий за баны, разбаны и написание логов. Для пользователей предоставляет минимальный функционал.
4. **Tatsumaki** - один из лучших ботов Discord: ведет подсчёт опыта, составляет топы, имеет систему профилей и многое другое (с секретом, хранит тайну печенек :cookie:)
5. **MeewBot** - бот, который играет музыку в голосовых каналах
8. **Carbon** - формирует статистику по серверу и более ничего. Статистику можно просмотреть [здесь](https://www.carbonitex.net/discord/server?s=209767264210255883).
12. **Twitch Penguin** - специальный бот, который хранит логи чатов Twitch. Не теряйте историю чата Twitch. Никогда.
14. **AIRHORN SOLUTIONS** - первый и самый полезный бот Discord который нужен каждому серверу. Элегантный, удобный и полезный (нет) бот для Discord.
16. **Paul - Rocky!'s friend** - это музыкальный бот сделанный одним из участников сервера, а именно [Максимом DeKoniX](https://github.com/DeKoniX).

### Гайды

Мы переводим официальные документы специально для вас. Здесь вы можете найти гайды по ботам.

* [Paul](paul/paul_general.md) - **Официальный**
* [Snowball](snowball/snowball_general.md) - **Официальный**
* [Nightbot](nightbot/nightbot_general.md)
* [AIRHORN SOLUTIONS](airhorn/airhorn_general.md)
* [Tatsumaki](tatsumaki/tatsumaki_general.md)
* [Spectra](spectra/spectra_general.md)
* MeewBot - **скоро™**